乃共動畫《長毛雪寶》地圖現爭議性中国南海「九段線」 越南政府下令禁映

image credit: Abominable, Duan Dang Twitter

美國加州夢工場動畫與中國上海東方夢工廠（Pearl Studio）合拍的動畫《長毛雪寶》（Abominable），片中出現具爭議性、以中國「九段線」為依據的南海地圖，越南當局下令禁映。

《長毛雪寶》10 月 4 日在越南上映，故事講述一名中國女孩嘗試把名叫珠穆朗瑪峰（Everest）的大雪怪（Yeti），從中國帶回喜馬拉雅山的冒險故事。片中的角色大多數是亞裔，而電影的配音人員大部分都為亞裔。多個中國城市如上海、樂山大佛、揚子江及黃山等在片中出現，

有越南觀眾發現，電影初段當主角到她的屋頂天地時，打開的一張中國地圖，竟出現具爭議性、中國政府單方面堅持擁有南海主權的「九段線」。

「U」型的「九段線」由中國南部，伸延涵蓋差不多整個南中國海，可見於中國官方的政策和所有在內地售賣的地圖；越南稱「牛舌線」。中國聲稱擁有南海具爭議海域的九成主權，不過南海周邊的多個國家，包括越南在內，並不承認中國的「九段線」，認為侵犯他們在國際法下的國家領土及水域主權。

DreamWorks' movie Abominable abruptly pulled from Vietnamese theaters due to a map showing 'nine-dash line' in the South China Sea.
— Duan Dang (@duandang) October 14, 2019

不少人將截圖在社交媒體廣泛分享，引起關注，官方媒體也有報道事件，越南政府遂下令將電影禁映。據媒體報導，當地電影局長阮秋河（Nguyen Thu Ha）表示對事件負責，又下令戲院停止放映該部電影，她表示將會在電影審查方面更加警惕及謹慎。越南文化、運動及觀光副局長塔光東（Ta Quang Dong）向當地媒體表示，將會吊銷該片放映牌照。

韓國最大的連鎖電影院 CGV Cinemas 周一（14日）發聲明稱，本月 13 日才得知片中展示具爭議性的中國地圖，之後已立刻將電影落畫，院線對當地觀眾表達深切歉意，又表示日後將會遵從當局規定。

中國被指 7 月初派遣勘探船及護衛船進入有爭議的南沙群島萬安灘海域，進行能源調查後，中越兩國關係一直處於僵持狀態。此外，近數個月來，美國軍方加強在南海進行「自由航行」，此舉令北京不滿。

2016 年，菲律賓與中國的南海爭議，海牙國際法庭作出歷史性裁決，判中國敗訴，法庭指中國聲稱對南海大部分的水域以及資源有「歷史性的權利」，這說法並無法律依據。

咁樣打飛機法

美國軍方加強在南海進行「自由航行」，此舉令北京不滿。

衰軟必豬

想知國際法庭有無得上訴？

越南反喇

d線劃到去人地門口仲比面你咩

一出海就入浸中國海域

一出海岸線就入侵

原來奶共電影嚟
見到夢工場仲諗住去睇
好在最後冇睇到

南韓唔係南海國家都咁勇

見到張海報寫舞台劇天后配音
心諗咁同踢英乙又自稱球王有咩分別
你有咩地位自稱天后？
覺得佢好撚柒之後決定唔睇

越南係少有好反中共嘅東南亞國家

美國加州夢工場動畫與中國上海東方夢工廠（Pearl Studio）合拍的動畫

睇trailer見佢嘅背景係北京就知呢啲卡通睇壞銀

出果陣冇耐已經睇左 冇留意奶共動畫

整體黎講 幾好睇

越南都係共喎

夢工場都奶共
見到trailer有殘體字：不了

cls
有菲律賓網民發現自己國家冇左半邊